HKCC 2018-19討論區[15] sem2開學啦！

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design/Social Science之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運/九龍/柯士甸

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次：

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term：6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你嗰科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

DS Subject: 所屬Programme之下的必須科目

Reg科: 每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
*新生第一個Sem係冇得Reg科的

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心儀班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

Lm

社科3.3 仲keep唔keep落去 好驚
入bu lingu 我夠啦

HKCC 2018-19討論區[16]

16下嘛

cgpa得3.06 只係求ugc 有冇水泡科介紹

我咁嘅grade唔合格啦

再開過

原來你都係cc

勸世
Marketing 千撚萬唔好reg Gordon IP
派左去Gordon Ip就add drop轉左佢
上堂教書教得差，wtsapp搵佢佢又會叫你返學校搵佢，但佢又唔會係學校 因為佢係part time黎 有野問成日都唔會問到
Killer嚟

預弟其他都above b+, 係比佢科mkt拉到得b，大家千萬唔好簡佢

再開 sem4好來好去

認真問 Business year1 sem1 gpa2.7 之後仲有冇得追 求心得

一定要推爆佢

Sem 1 商科 2.7 是咪收皮 只求ugc degree

Lu BU夠

見到個個engine sem1都3.5above
而我得3.3
求安慰

咁樣到我個年會唔會又轉返高分？

商科 Cgpa3.4 有冇ugc水泡科可以有offer

city im

屌你班垃圾，係咪唔撚識字？成日問係咪quit得，都戇鳩鳩。你溫書個陣係咪自問100%努力啊，點解其他人可以成續咁好啊，唔好同我講因爲佢地天資勁，係asso黎講來都係講勤力。而家成績出左之後好差就話灰灰灰，係咪quit得

我而家同你講

係啊，quit啦柒頭[/quote]

同問

呢個唔知

CITYU BOM MGT IM

Mkt呢？

hku im都收啦下嘛，如果dse有18ielts唔差。再唔係諗下city sociology，hrm，ib嗰啲

得2.6 同問

各位fm sem1考唔好唔緊要
cc有進步獎 sem2升0.5定0.6就有3k收
大家加油呀

bom都水泡科，正常收緊3.5-3.6喎

明明自問已經好努力好努力溫書 點解最後都係爛grade

男定女？

女

冇人知，你好似有少少騰雞

錯方法

可以試下，都係幾舊水啫，點解唔試下

Cgpa 穩住3.4-3.5 係咪有cityu水泡offer

係

見人社科好高
自己有少少自卑

gpa同sem gpa都係4.00 點解sem gpa唔係4.2

有報到city mkt同management 但驚冇interview

AA sem1 2.7 仲有冇得追

Bunnies ns cgpa 3.66 ielts得6 入city Bu有冇機？

因為最多係4

Mkt Sem 3加埋都得2.97，雖然知OU都係U，但真係想入返BU..今個sem已經努力到由week 1開始就溫書，溫到考試，但gpa都係3.0，我覺得自己好垃圾。
我仲未收拾到心情，勁depressed.真心想搵人殺左我

但我而家sem1 gpa2.7 仲有冇機會追

cgpa 3.2
又未必有ugc
唔讀上去又似好晒咁....

managememt收好低，mkt如果都係冇，你可以自己email alex tham話自己好鍾意mkt，俾次機會

Polyu文科收分大概幾多 唉好驚

低過你嘅人都唔會少

intro to psy f咗.咁我sem2可唔可以照add返intro to psy落去

第二個班
未見到姐
上年有人2.8/9 都有Offer

不如留返summer retake

有, SUMMER RETAKE 拎C果D科
SEM2 CHUR爆佢

問人有冇機會追返上去前，不如問下自己仲有幾大決心，如果都係會同而家咁嘅，咁算鳩數啦，你記住asso係你同你屋企人俾多你一次嘅機會，自己唔珍惜就出嚟做嘢算啦

點解唔考慮暑假呢
你咁樣好chur㗎喎

same here 明明努力過之前 exam又識 但係都得3.0 點算吖

咁點解啲人會話咩爆4?佢地自己計?

Sem 1 business 3.7X 算可以？

但唔係一定pass咗先可以繼續讀落去唔咩

CCN1070 Statistics and Vector Algebra
Maggie LAM or Ricky

因為CC個19計法
A+=4.5
但係交出去4分為滿分

一嚟得hkcc係最盡4，二嚟爆4係指爆seed到4or above

sem 2全部都係May Poon, 除非你去wk
自己諗

可以summer retake 專讀一科都易a d

利申: IT
感謝洪勝爺group project同功課派grade
感謝安爺

文科2.7係咪未算好差 話比自己聽仲有得追既 下個sem要努力

就係may poon教f咗

幫人問
如果要QUIT既話要係幾時之前交FORM先可以拎返D學費

巴打今日好認真
你幾時再講爛gag

原來你讀CC
我係你Fans

想問下 有無人讀左ccn2019 communication 好唔好讀

姐係我sem2係可以繼續讀developmental psychology？

聽日打去Office問啦

樓主 mkt 真係Serina?

你點呀

報non ju個陣 gpa應該係/4 定/4.5？

/4

engine math A+

2016 HKBU Non-JUPAS

2015 HKBU Non-JUPAS

幫fd問
cgpa3.39 CU hotel/ bba係咪冇望？

我都係

唔係cc，但曾經asso仔上咗岸，我知hkcc出咗grade，純粹俾下意見你哋啫

都幾多野背 啲野好雜 不過龜幾靚

文科sem3 cgpa3.47 係咪冇機喇 想入city

冇聽聞過係咁

我有個friend原本讀Science後尾轉左心理
佢嗰個sem
Intro psy d psy一齊讀

想問下engine sem1 3.3有冇機會year1入翻ugc
冇嘅話sem2至少要幾多先入得到

你year1定year2

頹爆，唔知點捱埋最後一個sem
想入BU姐，真係咁難？

不過日文爛龜

我打咗/4.5 唉

有冇人知poly國際航運收幾多分

Year2 依家好驚冇書讀

bba有望，但唔會係cu

之前就係may poon話如果intro psy f咗
之後個啲科都讀唔到
要下年retake先可以再讀過

ching加油

求巴打指教

你又知我有讀mkt?! 不過 唔係佢教 但sit過覺得ok

cu 細電
不過記得要full cert
考返個中文試同ielts

ust mech engine

如果入返ugc year 1 係咪收低啲

唔睇下可唔可以summer retake?

yr2?未必

係，interview 望都唔洗望，退學/讀speed

做乜自爆 我唔係話緊你，我話緊呢個post嘅樓主

我yr 1 但爛左grade

yr1升yr1收好高

Pj難唔難做

有咩事最多咪gap year

Yr2好易入

CCN 1003真係大伏

想yr 2 升 yr 1咋

gpa 3.4,dse 18分以上，phy 一定要3以上

唔係好難 係library好易搵到有用嘅ref

認真咩 必讀喎頂

year1 application only

講多啲

Ccn2046如何

N展有機ugc嘅

應該仲難，你可以試下 因為點解唔收啲高分嘅yr1，要收個低分yr2呢

may poon真係咁伏?
CandiceChan/FloraMak/MayPoon reg邊個好

想問埋storytelling如何

屌柒咗

唔該曬～ 睇下reg唔reg到先

Sem1 讀business gpa 3.7 aim 8大商科
想問如果第一年加埋gpa唔夠3.8/3.9
係咪可以放棄？
感激不盡

3.47 City隨便入啦

我就真係識樓主嘅真人

Btw你邊個教

唔係

GAP YEAR可以TAKE幾多科?
係咪SEM5讀完 SEM6個D時間係冇野做到

好串 上lecture會點你名答問題

我覺得sem2先係發力好機會，因為多咗數科，背少啲你唔熟或者唔中意嘅野

想問下 sem3 有科 ds必修f左 summer同sem4 唔開係咪只能等sem5😢

Ccn1003 認真唔難 係份group project要小心

你個grade好熟口面

唔收yr1 yr2就你過咗下個sem再問early entry la

好驚入唔翻ugc

冇話幾多，都係俾錢啫

btw sem2我仲可唔可以讀developmental psy

你都係問返office穩陣啲

Health study sem 1 3.5
係咪算中規中矩？

Sorry想問下有科F左要retake 係咪唔使申請就咁係adddrop period個陣add返個科就得

想問下sem1 3.8 sem2 4.2
cgpa拉出黎係4.0?

EAS C+咗可以點算?
如果summer冇得retake, 個grade係咪會一直跟住? 真係喊咗出黎

FM 咩都唔識求各位大大指點

想問下add drop有咩技巧 要reg4科

咁係咪都要申請retake intro to psy

cu cs同city cs收幾多

拎C 同問

無咩點算 retake應該難啲，其他科努力填返條數算

之前city mkt報左early round cgpa 3.5offer已袋
利申男

其他科基本都見到下人，唯獨EAS C咗

Group project有伏隊友 出曬事
份卷又癡線

咩時間會岀dean list ？

多數一個月後

Cluster A有冇科推介，全部都好似好伏，之前諗住揀gender但我個讀完都話伏

Value and ethics in daily life

EAS II 有邊d lecturer係教得好?
EAS I C咗耿耿於懷

Dora Chuck係新老師?網上關於佢嘅討論好少

Engine sem3 cgpa 3.12 係咪冇咩機入ugc

呢科幾正 老師好人 ，但我讀aa3 唔計落ge

感謝，等開飯

In Ricky 仔 we trust

咁簡單有咩咁伏

第二次拎冇錢收

Ethics for sure

巴打想問你有無notes睇下 想讀但驚讀唔掂

Same here 諗緊讀唔讀埋sem4 打算出黎做野算了

3.5

Push返

3.6

唯一一個試全mc ，gp project又簡單（係啲人多左啲）

EAS II 同問
Wendy Toby Debbie Hazel 有無話邊個好

EAS I 已經衰左

咁高

Gp project係啲咩嚟，無底讀唔讀得過

商科cgpa 3.17
有無巴打絲打可以指點迷津
係度傾or留tg都可以

Danny Chan

有咩想問

我都想知 原本intro to psy 依家急住reg走

想問interview 問左咩

想問吓non ju仲有咩可以選擇
今個sem爛左grade得3 拉低左

聽人講唔錯先報

business gpa 3.6
city poly 有咩穩陣d
我interview好廢
求指教

city乜鳩都報啦

唔係過左啦咩 仲有得報咩...

CCN1047 Michelle Cheung
CCN1049 Bo Zhu

想問一問gpa3.1 engine仔 係咪可以收皮

馬丁露乜鳩
我好鍾意你d POSTS架

yr1?

Both good

多謝你

YEAR 2

有咩可以做 呢個學歷grad就係最尷尬 其實當初讀hd可能gpa都冇咁低 不過有早知冇乞衣

有無人可以一齊討論吓商科
交換吓經驗

CCN1047 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (SCIENCE AND TECHNOLOGY) II Michelle Cheung
CCN1049 PHYSICS IBo Zhu
CCN1051 PHYSICS II Kenneth Lo
CCN1069 CALCULUS AND LINEAR ALGEBRA Joe Lin
CCN1070 STATISTICS AND VECTOR ALGEBRA Anthomy Loh
呢幾個lecturer 點?

CCN2017 Chinese culture
我屌你老母

thx 咁其他呢
CCN1051 PHYSICS II Kenneth Lo
CCN1069 CALCULUS AND LINEAR ALGEBRA Joe Lin
CCN1070 STATISTICS AND VECTOR ALGEBRA Anthomy Loh

有無人讀左storytelling

多謝Gpa god

大家滿唔滿意自己成積

四爺

商科冇3.4真係食得屎

其實要3.6up先放心啲...

係完全無機會揀反ugc?

搵人救下我

恒大

engine仔 sem1 gpa3.8
dse16分(maths5,phy2,中2,英3)，報咗igcse
第一年走機會幾大?

Debbie LAM good
利申拎B+
I love Debbie

如果yr2駁yr1 係咪收低啲

你咩科 sem幾

Cgpa得3.17 除左恒大仲有無其他選擇

唔滿意

加油

poly嗰科唔係大類收生嚟咩

簡直想死

試下poly啲水泡科 shipping個啲

OKOK唔該曬

商科 sem3得3.0 報左教大 本身靜係想做老師 但係想報水泡科定下個心

我讀商科year2
cgpa3.53
poly可以報乜？

退學有無得退返學費

有冇過來人

你3.17都多啲選擇吖

其實有冇人好似我咁，仲好頹，收拾唔到心情？

咪一舊屎同兩舊屎既分別

有啊屌 完全無諗過咁差

Gpa god

要去還神了

仲有廣州恆大簡

To do or nothing
玩咗兩次add drop都唔係好知用嚟做咩
我估 估咋下
係剔咗嘅科（兩科以上）一係一次過轉晒 一係兩個都唔轉
因為有時有啲情況係 兩科一齊轉到先唔撞時間
係咁玩掛

都成左事實 收拾心情搵份全職做
唔想係香港就去working holiday散下心
唔好諗太多

呢位巴打好風趣 但真係無咩心情笑

diu我地三個一樣頹到依家

不如tg傾下
Add我呀 tg:potato610

Sem2有 3.4 以為有啲希望
最chur係sem3 點知得3.0
唉

係呀屌 就快覺得係世界末日
Btw可以加我tg傾

感謝

商科sem1 3.47係咪收得皮

巴打aim咩科？
希望下個sem GPA GOD會繼續保佑我地

另外 問點算嗰啲
至少都要講下你讀咩科 cgpa year幾 目標係咩啦
剩係擺低個分想人答你啲咩
退學：
交咗學費冇得退返
Retake:
唔係科科有得re
要有開+你個grade夠爛
唔過3:
講真 asso過3係基本啦... 唔過3真係反省下
有冇認真讀？
有信心追返嘅咪唔好quit 日日摺拉爆4
實有人可以追得返 做唔做到睇你自己
有認真讀嘅
嗰科唔啱你？轉科or 砍掉重練囉
一係quit, 一係爆4，一係等grad出嚟搵工
本人以前喺第間讀 唔過3 讀咗一年轉咗嚟cc讀
三大Offer已收 所以而家爛gpa唔代表即刻玩完
諗下後路啦

想問有無人知intro to internet technology係咪伏科?

開個gp不如

另外
聽日0900-1600 reg睇exam paper
入moodle撳掣 佢有指定時間睇
冇reg返咗去係唔會俾你睇
本人極之建議返去睇卷
試過改漏咗我最後一版 雖然得2分 重改完冇升grade
但睇卷可以check有冇改錯改漏
知道個分都可以幫下後人（咩分咩grade嗰啲）
溫得咁辛苦 我就會睇晒全部卷 知自己最後答成點都好

可以add我tg BWS996

Alan Wong 真係伏? 派左去

summer sem 有冇intro psy retake ga
唔想又係may poon教ar,好恐怖

有冇人同我一樣讀書有個問題 就係考試有啲野明明識但答極都冇滿分

想問下
我讀商科但係英文2咗
我下個sem應該要讀6科 (因為我sem3揀咗讀5科)
但係我sem3 有1科F咗
而家我sem4讀6科都係得60 credit (好似唔夠63 credit畢唔到業)
咁我而家係咪一係下個sem讀7科
一係就讀6科，summer sem retake/讀番一科黎攞番個credit?

讀5科都有f ，讀七科你想有幾多個f

實睇！！

CSAO有齊你要嘅嘢啦，好多有Offer嘅人都會寫返晒d問題啊GPA啊落個幾本野度，city mkt都不外乎係問你有冇去businesses leadership forum，點解要收你，grp in通常係時事

hku year1
識幾個人year1 overall 3.4-3.5都入到

我報咗kongU non ju

city ais im poly logistic edu

CCN1016 INTRODUCTION TO INTERNET TECHNOLOGY Mr S. C. CHAN
CCN2049 CHINESE AND WESTERN CULTURES Mr Erwin Lau
CCN2176 LANGUAGE AND SOCIETY Dr Kai Yin Gigi Au Yeung
CCN2214 THE ROLE OF CHINESE WOMEN IN HISTORICAL DEVELOPMENT Dr Ching Man Olivia Shum
求問呢幾個lecturer有無人係KILLER/伏

幾滿意
好彩gpa god保佑

mkt major year 1
GPA2.9
Aim8大商科
想知CGPA大概要幾多先夠

3.5都入到hku

Reg完既時可以返去睇？

Nego mt 滿分
individual c(個分接近b）
gp proj A
exam 未知但覺得自己ok
最後得b+
大唔大機會改錯
jessie教

EAS II Debbie Lam
ICT Ronald Chou
Art of reasoning Steven Ching
HK SOC Louis
SOCIAL SERVICES Celia Chu

巴打點睇

CA幾多分

有 hku

hku year 1要求比year 2低，第二年要3.6以上
有fd聽過個講座透露

Sem3 商科cgpa3.37有咩簡

Ccn2042 programming
Ben fung / pat chan / Hon-son chiu
大家點睇 個人覺得
仲有科ccn2240 database都係後兩個教 應該一樣姐？

交齊asm 有b c正正常常果啲 有翻學 midterm合格
高分過啲gpmate GPA 0.19 好迷惘

想問 science sem1 gpa得2.2 係味quit咗佢仲好
一科F咗 2科C咗
如果retake 有冇得re晒3科

未到3.4...應該下半年努力

16-17號 佢會指定日期&時間

Ervin 好似好難拎a
我見d好努力背書既
成日屌點解得b+
我就覺得佢世界級掂
係我係cc入面少數無溫過書
真係一頁都無睇過
又保到b既科
Ervin 幾岩d 懶鬼跟佢
佢教得好自由 堂任走
功課只要一個標準
任你係網上抄 評分準則係份野全部都係真
同埋唔睇turnitin 我個fd 50幾%
個分都b+/a
因為佢d資料夠真 準確

17-18先啱

差0.1
唯有sem2努力

我今個sem 1 3.6
Dse拎23分 但中文2咗 又冇報igcse
咁hku會唔會收

係咩事

Full cert係基本

應該8成

你睇卷啦

Ervin幾好

其實讀啲咩

Eas Dorcas mok
Econ Janice /kelly
Cct yeung Chun yin
Mrk Anna /George
求評價

以前學過樂理 去到幾難到？

想知retake 左既科 sem 2讀返 係咪會計返係sem1 GPA

大推Erwin
SEM 3 讀得最輕鬆就係中西溝
最尾都有A

Replace

咁多負皮 笑死
自己唔夠勤力就咪酸人啦好心
次次見人講有offer/gpa高都一堆負皮
不如反省下點解自己做唔到
酸人不如祝福人

利申返 唔係我爆4

其實dse best 5 得個13分仲要冇full cert係咪點都唔洗旨意yr1走
商科sem 1 gpa 3.6

屌 好似好正咁啵

3.6已經走唔到

lm

Dorcas幾好 幾鬆手

之前就係咁 已quit

有朋友engine
Yr1 sem1 2.9 sem2 3.4
Yr2 sem1 4.1 sem4 4.0
3個sem慢慢追

例如呢

記錯咗 database果個應該係 pat chan / simon wong

我而家派果堂8半
8半玩樂器

Sem唔識玩，sem2識玩個考試方法後，之後一定會升，當然要努力

希望啦 屋企窮 retake錢都唔想晒
但我科好似呢個分都唔安全

我剛剛個sem1科applied computing都係咁

認真問Chris wong好唔好 ？係MO同HO方面

讀it。3個sem加埋得3.26，poly city啲engine 科仲有無希望

還一還神先
多謝GPA god

cu,ust cs係咪收好高gpa
我下個sem會努力ga

想問話啲科收3.5 係講緊cgpa? 4就滿分3.5咪超高

還神，冇跌穿3.5，社科撚

1，係
2，唔係，大把人3尾至4.0

我自己就社科 不過都想分享下
如果想第一年走hku gpa至少要3.8以上先穩陣
我個fd上年走hku engine 佢cgpa都約莫3.9 同埋一定要full cert
我另一個朋友讀hkuspace science 拎3.9 冇full cert 最後冇offer
反而成績3.7/8但full cert個邊有
上年hku sw 俾offer 我 但要我cgpa有3.8以上
我個時真係心諗不如唔好俾 明知冇可能入到

咁考a+有咩用都係當4

GPA god細佬願意幫祢洗一世廁所

用黎拉grade，A+加B+都可以爆到4，如果你勁到科科A以上就唔洗理，我都係靠A+爆翻個4翻黎

我呢啲y2九龍三大就夠了

加油啦你，自己一組算啦

姐係我除個成績個陣就計a+ 寫出黎就4係上限咁？ 咁搞笑

It sem3 3.3
Dse full cert
Poly city 有咩選擇

還神gpa god

offer god

係呀，asso不嬲都好搞笑，其他cc有啲都係

ITsem3 3.1
sem4爆盡係咪可以等n手飯
定係等sem5

想問下appeal比reason要填咩

還一還神先

加油呀巴打 有冇話想入啲咩科
我今年都有讀日文 有咩想知都可以問我

poly u spa
city ppp ais
bu gis sociology
edu hk studies

無
full cert + 4.3~

no full cert cgpa 3.5

巴打介唔介意透露GPA？
其實我淨係知bu gis好似幾水泡 有3.3可以話相對穩陣
不過佢對社工科要求同社科又未必一樣
始終我係社工科 佢地要求個gpa會略低少少
聽返嚟都話polyu spa 都係3.5左右會穩陣啲 city ppp可能就3.4-5會safe啲

3.5 no full cert....

Hku cu就一定要full cert 其餘我諗就唔洗咁緊張
應該可以入到心儀嘅科目嘅！3.5都幾高分呀

所以我先報九龍三大，我都想入Cu year 3...

我今個sem低左，我見到中英兩科 B 左，真係估唔到，

好彩仲保到3.5，希望有offer

雖然想問巴打做乜唔報ielts個啲咁傻豬
不過你有你嘅理由嘅 而家啲choice又咁穩陣
等2月 polyu cityu同你報佳音

我諗住月尾或者2月頭考電腦試，7日就出分，應該不怕

我呢啲CC窮撚，唔係一時三刻就攞到錢出黎考

明白 突然要拎三四千出嚟 報u又要錢 係辛苦嘅
不過巴打做乜唔報hku/cu呀 咁有機

中文都2埋，廢事啦，報ielts已經好貴了，仲要報中文嗰個試就真係好貴

究竟點解會sem 3 先黎跌GPA

CCN1003 Ms Min‐yi NG 求評

city management cgpa3.37有冇機 英文2 IELTS 6

巴打

3.37同3.4差好
遠

cct c+咗 好唔好retake

求以下科既Gp同idv 賜酒
ccn2147 retail and sales management
ccn2103 advertising and promotion
ccn2157 hospitality and tourism marketing
祝爆四有offer

可以分享？sem4仲要追黎meet offer

順手求foundation of translation notes同sources 好人直接有direct offer

cgpa 3.23入唔入到itc mkt 定係無3.3佢都唔會考慮

你咩program?

n賤3.3 3.4都入到

乜re到咩C+

各位師兄，我EAS1C+咗......，雖然其他科拉翻高，但大學係咪唔會考慮我

我都唔知 summer sem有冇得讀

你讀summer做咩先，retake就要睇分，如果只係想下個sem 舒服啲，係summer 讀一科ge，通常都畀讀

睇gpa 完，低gpa，eas攞A+都冇用

多謝offer god

呢科搞到gpa唔過3 想睇下summer sem有冇得讀 拉番高個分

有就有既，不過畀唔畀你retake係一件事

師兄推薦想讀summer sem的人讀邊科？
我都想減輕workload

唔好揀 即刻轉走

前排先見到有個post話大專識親啲人都好假，成日話冇溫書扮哂野話炒硬，結果拎A

依家人地公開話自己拎A+ GPA爆4又俾人負皮

On99講咩都係錯

要full cert真係

我讀社科， ge簡左gender issue，都幾hea，讀過sociology 就會識哂，如果你有讀過aor，而aor靚grade，daily ethics都可以， 聽人講都幾好讀
利申gender Lawrence 教b+

hku, cu 不嬲都係咁樣

CCN2027 Oral Communication in English
如果我英文已經屎，入去係咪送死
有沒讀呢科的人分享下係咪真係有用

語文科個啲ge ,只會簡digital storytelling ，其他真係唔好，不過呢科summer sem都冇開

開咗，呢d係summer sem可選科目

你本身讀咩科先，一陣又話我冼尻你

中文2咗係咪可以用igcse填番做full cert?

我讀accounting 中學選修bafs 中史 physics
如果有introduction to physics我想揀

我會簡gender, daily ethics or 中西溝， 中西溝summer sem會容易啲，聽我個fd親身經歷，summer好似只會教中溝或者西溝，我聽到笑撚左

我冇，只係諗住ielts算尻數

報咗HKU
無full cert(中文2)
點樣話比hku知我報咗igcse ?

錯post

點check paper 分

EAS II Debbie Lam
ICT Ronald Chou
Art of reasoning Steven Ching
HK SOC Louis
SOCIAL SERVICES Celia Chu

係咪好伏？

想問Japanese 2邊個lecturer唔kill?
祝爆4

求中史lecturer推薦

提提大家 要睇考試卷請即刻上moodle登記 過左登記時間就無得睇份卷幾多分/有無改錯
另外 睇卷係禁止walk in

同埋 睇卷一定要準時到
遲到嘅話 可能會唔比你入去

啲時間勁柒

想問Fintech有咩出路

同問，如果一科科計我咪發達

另外 講埋睇卷流程係點
去到指定課室 個老師/職員會叫你簽到+熄手機 因為唔想marking scheme流出
之後 佢會派返你個份卷 再用電腦show marking比你睇 等你睇下有無改錯/改漏 如果份卷有任何問題請即時提出 事後投訴 一律唔理

放cost accounting textbook
有意請回覆

師兄EAS咩grade？單純參考下，因為我C+。我驚師兄你係學霸所以覺得容易

sem3 目標已完成 sem4邊個freeriders 唔好彩遇到我就一齊攪炒啦 食咗3個sem project 屎 第4個sem大家一齊食屎啦

CREATIVE AND CRITICAL THINKING Mr Gary HO
ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (BUSINESS) II Mr Jimmy LAU
INTRODUCTION TO ECONOMICS Dr June FUNG
INTRODUCTION TO MARKETING Ms Deborah TSE
INTERMEDIATE ACCOUNTING Ms Jaclyn YU
再次求評 ，因為之前沒人回。
btw,發覺呢到多數社科理科人，商科人好冷淡
祝回者有offer

咁師兄你英文即係唔差

邊到讀 dr guo都幾好
利申今個sem佢畀A我

ict 簡eric實冇死，呢個我唔識
aor轉brian，超好，打手
hk soc唔洗轉，如果係女，自動會B+
social services 簡kam Lo 超好，呢科應該tutorial 同lecture係兩個人黎

aor嗰個真係要轉一轉，我驚你pj喊

係女就b+ 仔呢

可唔可以講多少少？gpa我怕唔夠高
Thanks

記住 要睇卷請即刻上moodle登記
過左登記時間 一律唔處理
仲有 基於睇卷係要係幾百份卷入面搵返你自己個份 所以walk in係無用 而且係禁止walk in

背好多嘢
Midterm勁濕鳩 玩捉字失 要記晒邊句出自咩經典
邊句邊個人講過 notes啲引文都要記晒
考完midterm兩日交assignment 難高分
總之就大伏啦屌
當然嗰科伏唔伏都總有人拎A, A+
你諗你啦

我比佢教，次次都B+,其實hksoc真係好簡單，只要唔係jason就得啦，因為你會飛左去聽去既英國遊記同溝女史

想問下有冇人CCT/CET拎到A+

aor有，我個fd A+

緊係有 算易A+嘅科

marketing

MK Ching 就真係要轉轉佢

我啲fd都抽中佢 應該轉唔晒咁多人 佢係killer定點 整係知個名好臭

係kill，不過你夠勁就不用怕

係Louis Mok

得咖啦 louis唔洗轉咖啦，好鬆手

chinese related 黎講邊科最好？

仲有癡線
份gpj C- 到 Final好彩有B

中史，好少野做，好簡單，利申A

brian教，爽，又型

死硬 又唔想自己一個轉去

Kill唔kil我唔敢講

你諗你

Social Service Celia 轉唔轉好

佢教tutorial

Both

轉Kamlo

巴打有無tg 想問你野

唔該曬師兄

呢科其實lecture上黎都哂氣，我冇咩點上b+，全靠kamlo

@ho2305

「123456CHEAT！」

係咪所有lecturer教中文都係用普通話
我普通話好過古天樂少少

一科C+基本上無咩影響，下個sem爆一爆就拉得翻

你背得熟 點會比呢啲字失呃到 midterm仲要係考MC

1003 HHB Raymond Chow
好啊sir+肯用粵語解

求解答

1069
In On we trust!

1003？ 留金騰用廣東話教

救命 cluster a有咩野好簡 全部都好似伏野 （ethics唔計 因為我個programme唔當GE）

係呀 我廢囉
咪話咩科都有人拎A A+
我讀唔掂唔代表其他人讀唔掂
又冇叫人唔好讀

無知一問
CCT得C+ 值唔值得summer sem retake
唔該

Mid term都幾難

想問下易唔易RAG去第個GROUP
個機率大唔大

Perry有power有point所以唔講PowerPoint
佢上堂係有趣既，不過你要考試好就要sit其他lecturer

係呀！

Sem1個gpa 點解會係兩位小數 正常唔係得一位小數？

Midterm 得頭5課notes 同少少tutorial notes要背 咁都覺得難既話...咁只可以話你背野唔係幾叻 (China-related既科大多數係記野嫁啦) 而且exam 雖然要背晒9課lecture notes 但會翻炒番midterm既野 所以我覺得呢科其實真係好讀 講到workload方面assignment 自己揀個題目 寫800字以下既論文 份assignment 根本就1日已經可以做晒 係捻題目果到有少少煩 而且無記錯佢係提前8-9個week 比你預備呢份assignment 不過睇你既留言 你都係留到最尾先做嫁啦 講到group project 就係1個presentation 通常你present 果陣 邊講PowerPoint 邊望住同學老師果邊 個分已經唔會差得去邊
其實呢一科有付出過努力 一定b/b+ grade 或以上 無你地講到咁難

唔係個grade 總分加埋除翻咁多科咩

3科

你individual c 左唔出奇 A 既人唔會好多

ronald 派grade ok ge

所有科grade*credit加哂，再除total credit

想問quit咗cc再報個程序係咪同考完dse去報個程序一樣？

佢好撚有料喎，一定好過louis嗰啲

咩八百字assignment 1500-2500 wor

有冇人讀過 History and culture of modern China

好唔好讀？

唔該師兄

CCN1041 acct for non business students 有冇lecturer推介

psycho 不嬲爛grade

Yes 我deadline fighter 咁點
咁考完2日交文係咪事實？
我拎B
對我嚟講爛grade
亦冇講呢科難喎 有人問呢科點咪答下係點

睇運 長期mon實其實唔難

no pass subject 要填form 有位先批 唔可以自己add email 有form 可以直接email office 或者交去ik

咩係長期mon實

你有冇信心先
覺得值得 cct真係唔難

你當人傻架

Add drop period囉
唔係得一日㗎 係好多日
你喺段時間裏面對眼冇離開過add drop page
點都有機會

我想知 indicate subject preference 同 add/drop/chanje group有咩唔同 thx

但佢淨係俾左一段時間我add drop
係17號

利申 sem2

記錯左 利申：上個sem讀

其他時間有位就幫你隊入去 同 即時自己搵位入

Thx

唔熟商科prog
但可以答到你 drop原本要讀嘅嘢retake一定唔得
Retake唔計credit 而你要畢到業一定要讀夠X科
Drop走咗邊度塞返兩科位讀？
想Retake嘅 首先要知嗰科開唔開retake
再問下可唔可以sem3讀6-7科先
或者留返summer sem re
建議你打去office問

jap1
中史呢兩科咩lecturer好

咁就算你retake都未必有A，當你retake攞B+，到sem2/sem3除番開根本影響唔大，你下個sem攞多幾個A就夠啦，講到尾，認真讀書啦。
千奇唔好以為自己已經盡咗力呀

冷靜啲 我只係想反映呢一科並唔係你所講咁伏

year2 transcripts 大概幾耐會送到?

有冇Kent 幾正 又唔洗簽到

有冇anita cet既巴打
知唔知佢有冇講過幾時會派返D野

真心問 eas2 C左有冇得retake 返？ 有冇人試過retake 到？

冇

CCN2191 Introduction to Social Services in Hong Kong Ms Celia CHU/ Mr Chi-Ming HSIANG/ Mr Kam-shu LO 邊個穩陣啲？ 求評
祝過3爆4

好似無得retake

想問下CCN2004 Managing Organisations Matthew CHOW教得好唔好？

屌你老母sit過cet anita堂，垃撚圾到，應該係尻比grade

Push

不了 In Ted Poon, we trust

有冇人可以些牙course ttb條link

祝狂收ugc offer

想問邊到reg到睇卷
Check email好似冇講到

moodle

Moodle

好讀

Kam lo派grade chiming緊手d

sem2被佢教過 我覺得佢幾有心教都教得幾好 不過感覺有啲嚴肅咁 比分就普普通通無話特別緊但亦都唔係鬆

想問下jp1有冇好lecturer介紹下？

想問下CCN2003 Marketing有邊個lecturer推介?

thx gpa god meet到hku bba conditional offer

reg錯左科CCN2044有無人話我知好唔好讀

我想問下點appeal?手續係點?(幫人問）

仲有上堂主動小小講野

Thxxxx

想問下假設下個sem我拎 4.2
今個sem 拎3.5
咁我cgpa係3.85定3.75？(4+3.5)

cgpa3.3 business
除咗city im mngm
poly fin tech
bu acct
仲有咩選擇？
poly enterprise eng有冇機？
city fin係咪真係難民營？

Yes

jimmy lau個上堂氣氛係唔錯
有咩你whatsapp搵佢都會答
但係我記得eas好似係仲有更好既lecturer

3.85

85(應該係)

有冇人A+架

恭喜你

Myhkcc有form
填完交ik,要畀百幾蚊

Reg錯咪drop咗再add

Victor wong

Thank you

有就肯定有 不過唔係咁易拎

intro to social services in HK
mr. chi-ming Hsiang
mr. kam-shu Lo
想問下各位邊個會教得好啲？

數科只信安仔/Maggie LAM

Ricky Mak都唔錯

不了

嗰日完咗先會出新
之後仲有一段時間係連續幾日全部人一齊reg

#186

派完龜一身鬆
想快啲開sem

Yes
用返之前dse成績 上網報就得

有冇ching知18號睇卷嗰日CC 拉吧開唔開?
屌佢老母 啲時間濕鳩到
睇完FM再睇CA中間隔咗成3個鐘

計埋credits比重

Appeal程序係點

Sem 4 retake仲有冇用

cct c+應唔應該summer retake
sem 1 cgpa 2.88 business

社科人想問下邊科DS好讀
Issues in Hong Kong Society
Introduction to Social Work
Social Welfare in Hong Kong

社科self-un得B 想retake

快啲開sem啦==

gpa god

thx 巴打

唉 仲有一個星期就開sem 咩offer都未有

想問 it year2 gpa3.38有咩ugc？

Will have

請教一下各位
EAS II Mr. Jimmy Lau
Critical Thinking 1004 Mr. Gary Ho
Economics 2002 Mr Alan Chan
Marketing 2003 Ms.Deborah Tse
Intermediate Accounting Ms. Jaclyn Yu
這幾位導師教得好唔好？
同埋派grade鬆唔鬆手？
Econ同Marketing 有冇邊個老師比較好？🙏🙏🙏

Grad左兩年嘅社科（major spa) 老鬼留名，有咩問題可以問，答到就答

機會就一定有，如果你有interview都應該睇你面試表現係點再俾唔俾offer你，最好係拿拿林考返ielts啦

我剩係讀過第2科，workload算可以接受，個陣我係wallace教，唔知而家係唔係，如果你係最後一個sem嘅話都可以嘅。第一科我就聽啲人讀過，好似要去field trip之類

讀過social welfare
workload唔多
1份paper
1個pj+report
1個final test (全mc)
pj要搵機構做訪問 有少少煩
final test好易 做完仲有時間剩
final grade: B+

我都想，因為考咗第一次 個分應該得5.5

Rachel sit教書好唔好？

應該 安排左比你既科一般唔比drop
Summer睇下re唔retake到
黎緊果個sem可以re一科
有email講左summer 會開咩班

Ccn1022 personal growth : Mr.Kam Shu Lo
Ccn1101 Hrm :Rachel lam
Ccn2026 Mass media and culture:Nathan Nexus
Ccn2043 Digital storytelling:Mr.Claus Poon
Ccn2157 Hospitality and tourism Marketing : Angel So
呢幾個老師係點嘅？派grade？
求評
祝過3爆4

Ching 我地全部一樣

唔算教得好,但係算派grade

我cgpa3.9宜家報poly 仲趕唔趕得切

drhaggenso

#592

留tg

#531

還神
drhaggenso

Reg睇卷

睇下想唔想等N手飯
如果有offer 又夠唔夠meet condition

咁有冇得appeal 呢科

求評 祝過3爆4!!!
CCN 1003 Chinese Communication for College Student: Dr. Yuxiang Li
CCN2004 Managing Organisation: Ms. Carmen Lee
CCN2101 Financial Accounting: Ms. Anna Lau
另外想問下EASII有咩老師好

唔好意思，我當初係冇面試入 唔清楚
建議send email/打去cc office問

所有科都可以appeal
不過appeal=送錢俾cc洗

萬一appeal完後更低分呢

有冇人成日見到李麗珊個工商學士廣告 學店味濃

好多人都話cu唔鍾意收yr1

哇 你個中文Lecturer 個名入面X字頭嘅

讀數 數底差 maggie幫到你 只要信 不要問

對毒撚嚟講selfun咁嘅科真係上多一堂都嫌多
又要鬥慘又要刷鞋，有fd話佢個組甚至有扑街MK仔特登喺peer evaluation度比低分人
不如改名做human darkness understanding算啦

Agger

通常會收year 2嘅人讀返year 1，如果year 3 entry冇位

self-un 本身就係全CC最撚垃圾既科
攞B咪算好囉 根本俾分就睇lecturer
我上年成班C range 幾個 B range
格離成班B+ 幾個A
最撚on9就係sem1 冇得add drop 迫人食屎
其他科攞高分啲拉GPA好過啦
利申 被條柒頭派C+

中文個個好好人！好俾心機教
我今個sem佢教 然後A左

想問下Chinese political呢科好冇讀？
有冇好grade既ge科推薦？

當然重要自己努力 唔好衰左賴maggie

Cc數學本身都咁易==

Ted Poon好手緊 GP派C＋

都要肯溫既

Science year 1 sem1 gpa 3.75 Aim 3 大
求評
謝各位巴打

想Yr1定yr2走？

yr 2 因為中文2 咗 而Dse best 5 得16分

Chem

第一次入dean list 有$1000

Sociology and culture

想問下2031 statistics有邊個lectuer係比較好？

麻煩巴打

三大黎講HKU CU都要係中文3or考igcse
UST就唔睇中文

唔記得申請睇卷
依家截咗止
有冇其他方法
有冇可能walkin

Ted Poon 先正

無

你係咪ns

不能walk-in 的

上到4真係痴線 過左3.5已經幾勁

覺得自己好垃圾
好無用

唔算好毒 上堂有時都答下嘢 寫文好用心做
出到嚟得B我屌咩

睇卷冇得walk in
行咗入去係會當全部人面趕你走

安仔比左A+我

想知acct 要gpa幾多先dean list 好似個個都爆4咁

請問絲打點伏法？我下個sem要讀

Celia 可以唔使上佢堂

Ccn1022 personal growth : Mr.Kam Shu Lo
Ccn1101 Hrm :Rachel lam
Ccn2026 Mass media and culture:Nathan Nexus
Ccn2043 Digital storytelling:Mr.Claus Poon
Ccn2157 Hospitality and tourism Marketing : Angel So
呢幾個老師係點嘅？派grade？

點知條片衰咗

點解 我都中左佢

堂堂都開網上新聞黎講
Ppt 照讀
同無上堂無太大分別
自修都好過佢

celia 直頭上堂開新聞讀 cls

咁比分正唔正常 唔kill我就得

有冇巴打可以send 多次polyu 同cityu 上年gpa 收生分數 唔該哂

厹淨係會記得靚女名

唔好reg ccn2019

4.0

好驚CCN1003

呢科唔難
背下殘體，識分主謂賓動副名詞，病句9玩，錯別字簡單
Assignment 打中文CV, 800字社評，升學申請
係gp project 難做少少
驚咩
我有人哋俾嘅2手notes hardcopy 有興趣留tg
Wk only

Sem4想穩穩陣陣有B ok

巴打 EAS2推薦Debbie LAM

有冇人知music 好唔好讀

巴打 真心一問拎B難唔難？

請追post

認真唔難 有溫書，pj唔好大炒已經有B
我拎A

多謝巴打推介但應該轉唔到了
撞晒時間同本身嗰個都應該ok派grade

放 書
calculus and linear algebre 書&
Appli Computing書
全新未開 未寫過字
早鳥優惠價錢再8折

Alvin

Thank you very much
Sem4想真係讀自己興趣野
中文 GE 想過到關就OK

OK 恭喜你 加油

係咪真係咁正 Toby都好好人

同debbie熟咗之後就易話為
其實冇出面啲人講到話咩 教書咁差
因為EAS根本係睇運氣同埋睇你本身個英文底

ICT Pin NG 求評
如果要ICT Pin NG同social service Celia CHU揀一個應該點揀好

Kiki
A+咗

想問 CCN 1003 Yujia Sun 教成點，揾唔到佢啲料

厹

巴打sorry 想再追問下
想問下邊個教會唔會話有好大影響
如果唔係我揀個靚time slot算

Simon佢嘅黑色氣場好勁

英文 Oscareale Yeung 係咪killer

自問覺得自己靚女嘅就揀佢啦
仔嘅話就唔好揀啦

想問下巴打們EAS2 揀Debbie定Wendy Wu好 ？
ICT Ronald Eric定Pin好 ？

Debbie

可唔可以講下點解？

想問下healthy living難讀定personal growth難讀？
有邊科係workload細又易高分架？

因為我EAS2佢教拎B+ 所以咪推薦囉
同埋佢好好人 我覺得叫手鬆
始終EAS都係睇你個人本身個英文底

玩撚完啦咁 科科都抽中最差個件

可以加你tg問野?

我 s&t嗰邊
佢今sem先去左soc嗰邊

HK so 下學期好似三個lecturer都係都唔好得去邊

我都想知

仆街，成科得佢一個教
有冇咩好嘅DS推薦？

不過佢教得唔差嘅

但係好撚chur

睇你想聽普通話定廣東話

原來係咁 明白thank you

我比may教B + ，其實佢係睇你有冇心做啲野，冇心做先kill柒你，parry hksoc輕鬆B+

咁ict呢?

鳩背科邊個教都冇乜所謂啦

好讀，dr guo好人 利申A

kam Lo不解釋，利申堂課尻fing寫兩行有point既野 滿分，功課鬆手，B+

聽日add drop god

CCN1034 ICT Eric Woo
CCN1035 The art of reasoning Brian LUK
CCN1061 Eng Jacqueline Woo
CCN2036 HK Society Louis
CCN2192 Social work Chi-Ming Hsiang

大家 我呢幾科究竟有無killer 求解答
而且我係到諗Social work會唔會伏 驚下個sem爛gpa

其實唔洗理佢教得好不好，因為佢淨係會考lecture教既野，而lecture 得celia教，佢都只係跟住份野讀，唔洗上，kamlo鬆龜，一定簡，打手

ICT AOR

HK so 你係咪靚女

我簡左issues in hk

要add drop三科 希望成功

Thxxxx
可唔可以講下course work pleaseee

女先比高分個啲撚樣 食屎啦屌

Same ar

Add drop god 眷顧我

真心試過見過男仔落堂問佢野俾佢黑面
女仔就未試過

有冇人讀過intro econ
冇econ 底讀唔讀到

我成個sem冇上佢堂，B左，佢比功課分都幾高

識貨，我係少數男仔佢係記得個名，我啲fd佢全部唔記得

係呀

論讀牙蘇是否應該先自宮+整容+化妝

有冇話邊個教得好又唔係killer
同埋Pj係做乜

書評，然後就畀個重讀1003嘅n展仔整撚死

啱呀，女保底B+

eric

ict aor hksoc perfect 其他唔知

Self un冇走堂兩篇野爆晒字數得 C＋
點解阿丁要咁對我

一份文2000字，一份gppj hea，midterm好易exam都係，冇咩點上，上次比佢見到我打機，嬲左我

係呀 ，我問佢攞ref letter到宜家都唔比我

點解ronald冇咁好？

我同佢啲女有親，佢先理我

唔該晒

蔡維玉同劉金騰都好

jason lecture parry tutor有無必要轉

Debbie Lam教英文好好？
俾分鬆唔鬆？

試下appeal

教就一般
比分OK鬆

真

咩科，hksoc會分開咩，唔係一個人教哂咩

想問下巴打英文底如何？我好差得B，sem2英文唔知點算。。。

狗閪科 用心做仲低分過唔出聲啲人

得我個組分開 我本身想轉louis架 依家唔知轉唔轉好

正常樣囉

Okok 謝謝巴打

讀到 只要你做熟每課d練習 起碼有b+

CCN1006 EASII (business)
Dr Venus CHAN 教成點? 比分鬆唔鬆手
另外想問仲有咩 EASII (business) 既lecturer 推薦?

我係成日煩撚住佢
佢先理我

巴打想問下我tutor係chi-ming Hsiang，會唔會出事。。。有冇靚grade？

未聽過

有冇巴絲打俾chi-ming Hsiang教過可以分享下

Reg左，點伏法？

咩係黑色氣場

咁有冇邊個話教得好

Eas2 business 推薦reg hazal Wong
教唔差 比分唔嚴
最緊要教得有heart 好好人

利申：hazal wong打手

Healthy living workload唔算重，但exam就要背好多野。
Personal growth就好似要搞活動

brian

Sem 4 reg digital storytelling 定 intro to psychology好

Storytelling
考試mid term全部都冇

ah Ding 比D grade好靚喎..

咁好似personal growth 好讀d
容易b+嗎？

assignment 大概要做啲咩

我係社科人中學冇任何底take過呢科，不過係summer sem讀，最後拎A+。我聽frd講 佢唔似dse咁tricky

拍片講故事

佢今個sem冇教 EAS2 business

Zoe有冇？

都冇

唔知 冇讀過

Ccn1003 Stephanie Liu劉璐 有冇人識
我見course timetable黃色highlight左佢個名
係咪subject leader?

EAS II business 除左franco之外有咩推薦？
仲有MO ITB同埋FA

想問下教eas嘅venus chan 同cct嘅lau ho hin好唔好?

我實日鳩日煩住佢 唔識就問嫁啦

我覺得aggie chei幾好
一黎佢好好人 有問必答 二黎佢教得好仔細 幾啱d冇底嘅人讀

CCN1003 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS
Dr Nina JIAO
CCN1028 ELEMENTARY STATISTICS
Dr Wai‐tung HO
CCN2019 INTRODUCTION TO COMMUNICATION STUDIES
Dr Cecilia PUN

求評

另外我想問EAS II business有啲lecturer係to be confirmed 大約幾時先知邊個教 聽日就到我add drop 個time slot

lau ho hin正呀

可唔可以話我知個原因

Wai‐tung HO

我見上個po有人話唔錯

phy1 Dr Antony LAM 定Dr Hing‐tung MOK好
另外想問下Dr Kenneth LO係咪用英文教phy2

有冇花師奶揀呀

教書幾生動有趣 基本上有問必答
最重要係佢比分鬆手

Antony 教cc 真係屈機
嗰種未必明但一定識做既方法好正

想問一下
Economics 2002 Alan Chan
Marketing 2003 Deborah Tse
教學如何？派grade好嗎？
同埋呢兩科有什麼好老師介紹？
解答者，之後每個sem，過三爆四

antony 啦
俾佢由頭教到尾至少A
勤力少少就A+

上堂唔會悶 有心教 concept 教得幾清
重點：佢係毒撚

OB其實多唔多人A?
另外 Doreen 係咪派C+俾人？

Antony LAM

佢好鬼正Wo 有問必答

EAS II Debbie Lam
ICT Ronald Chou
Art of reasoning Steven Ching
HK SOC Louis Mok
SOCIAL SERVICES Celia Chu
我ICT轉Eric 同aor轉brian 咁樣好無?
如果reg唔到，呢d lecturer會唔會好kill

想問下ching們MarketingHester Chow好唔好

CCN1007 INFORMATION TECHNOLOGY FOR BUSINESS Mr Andrew Marcus Chan
CCN1057 ACADEMIC ENGLISH (BUSINESS) II Ms Scarlett Lai
CCN1103 INTRODUCTION TO TOURISM Dr Benny chan
CCN2004 MANAGING ORGANISATIONS Ms Joni Lee
CCN2101 FINANCIAL ACCOUNTING Ms Anna Lau
求評 祝回覆者實有OFFER

應該上堂先知 如果驚就reg走算啦

想問下有邊一個老師教Economics比較好？
中學未讀過，驚跟唔上

fa Barbara
itb Timothy
Mo ted poon

Ada chan is the best 但唔好走堂 佢認人好勁

EAS II business有冇推薦？

MO果個新黎 第一次教mo
上個sem教nego 教錯哂 但好手鬆

agger 佢係我cct嘅恩師
重點:如果你都係毒撚強烈建議唔好轉走佢

呢科真係噁心到爆，先唔好講教嘅野有幾唔實用，有啲Lecturer仲要痴痴地線，份assignment仲要寫千幾字講上完佢啲堂有咩得着，sharing仲要叫一班人去judge你嘅人生，真係on 9到爆

今個sem全部我都無聽過 sorry
我唔知isa會唔會教tbc個啲班 但佢幾好 好靚女

Hku tong mok教得好差

想問下engine sem1 gpa3.2仲有冇得追

FM, Love Intimacy, 中文同 stat reg邊個好

肯努力點都有得追㗎

話冇你都唔會quit

個人認為timothy俾分好手緊 但教書幾好

CCN2031 stat 難唔難，易唔易令grade

祝開sem狂收ugc offer

其實點樣知道邊個係subject leader？

我覺得2250同calculus 差唔多
都好易讀 當然要你數底好先好揀

如果想summer先retake，係咪唔洗宜家交表？
Thanks

好簡單 基本上細心d有做數都A above

Agger 輕鬆A+科黎

Check email

係 好好人

有無人今個sem讀values and ethic想搵gpmate
無fd同我讀 我想搵下gpmate

唔該你

只怕追完都冇ugc

who

唔會 肯努力點都有機會

讀到 有兩個fd冇econ底A咗

多謝你吖微巴

講真讀asso肯努力點都一定有收穫

我有2科衰隊友 好彩1068 A+拉翻上去3以上

多唔多A唔知
但後者肯定唔係 利申A

爛grade?HKCC數科唔會爛grade的，數科有得做past paper 已經攞咗個B+，做多幾次就一定A以上，
識既所有人今次eng maths都A+

有冇邊個冇咁手緊但係教書都唔差？

Kong u都係？

push

易到痴線

我係時候自我檢討下

講多啲

有冇1008咁易

Dr Wing-nin Leung 好似係
淨係記得佢叫花師奶
我問Matrix 佢都會答

有無巴打聽過CCN1003 Eva Peng 教成點
中文有無話邊個好 定係邊個教都差唔多

Brain有咩問題嗎？

Sorry 唔係 Wing-nin Leung 搞錯咗
唔好屌咁大力

personal growth 邊一個lecturer好

推

百l有冇appeal 成功既例子？

話咁快又就爆post

Dr Wing‐chung LIU

上個sem Wai‐tung HO 教我stat真係

不過今個sem冇佢

group project比分幾鬆手 正正常常 不過不失 不過講野偏悶

啲評價咁兩極

Sor 睇錯老師添

求評

搭單問1061 Jacqueline定Natalie 好?

CCN1049 phy1 Anthony定東爺
CCN1070 STAT Anthony定Maggie

CCN1028 ELEMENTARY STATISTICS
Dr Lorena CHAN
Dr Kwok‐wah HUNG
Dr Wai‐tung HO
Mr Peter LUI
Dr Wing‐nin LEUNG
Mr Kwong‐cheong WONG

邊個最好
上網google啲人話ricky同Elegance 但呢個sem冇教

Antony
Maggie BB

麻麻

Peter仔

yc chu教書極hea 任走堂 手鬆

比佢殺死佢

唔好

Elegance 今個 Sem 教 CCN2031 Statistics

lau ho hin 教書特別 好似heaD 但上堂輕鬆 會解比你聽 派grade ok

ronald 教書唔係特别好 但關心學生

joni 新老師 普通啦

咁就仆街啦 洗鬼佢關心咩

想Reg summer sem 一科尼讀
Intro to Chinese culture
Oral communication in English
Chinese and Western culture
邊科會好啲，冇咁chur

Serina 上堂生動 不過問佢關於做IA 佢遊花園 利申: A咗

想問jap1邊個好
另求評ccn2114

FA Jason教得唔錯 但節奏可能會稍為偏快
申利 0底 靠佢拎A

THX

啲問題係咁重覆
答到唔想答

Ching, 你EAS之前邊過教？

有tips o 唔o 反正呢科係背

有冇人知CCN1067 Academic English（science and technology）Lydia LEE同 Iris WANG 邊個好啲

Lydia lee

巴打有冇邊個手鬆lecture推薦？

商科 sem 1 GPA 3.6
得eas c
其他都a
想問可唔可以retake eas
拉番高d個gpa
另外想reg科個度我剩係睇到咩group 點知係邊個lecturer
thx

Iris wang 係Killer？

如果要retake一科 係sem2讀埋(加埋就6科) 定summersem讀好

只知道kanny唔算鬆 歡迎其他巴打補充

有冇人讀過ccn2035 values and ethics in daily life
啲人話CCT讀得掂會讀得著數

幾好讀

唔係好關cct事
係用道德角度+theory去分析大爭議嘅社會議題
Eg.安樂死,動物測試,文化差異
啲嘢好易明

都係同CCT一樣要靠思考靠理解冇得背?

flora

EAS冇得retake 請努力爆4
Lecturer->check email

Summer

純理解，連背都唔使

同office講話冇錢
希望遲啲交

AOR啲fd

就爆

Mechan / Phy 無人好過朱波
唔明點解咁多人屌佢廢
朱波毒撚俾人批

2031 elegance定jodie好啲

我都想知，但係又唔想搭車去wk

功課分算俾得鬆手 上堂就正正常常咁 落堂問佢野都會答 份人幾nice

都係 唔想搭去hhb

靚女 有心教

絕對讀到
明個concept就得 我係aggie教 真係掂
利申dse無讀econ econ A+

Agger 男女好易同佢打交到 pj組組b+以上 幽默

係，要符合晒以上條件

Ching 拎咩grade?

不過ling chan pj rip 未聽過啲fd 有b+

A囉

EAS2 Frieda Kowk 好唔好？

比分唔清楚 最後係B

唔難

幾好

邊度睇邊個教？

呢度

Ok thx

仲有我

ching都係一個人讀？

自修仲好過聽佢講

佢講得好詳細嫁wo

仲有1個fd子

輕鬆 冇exam
Midterm: 長答，open book，簡單到笑
Final test: 全mc
Gp pj: ricky鬆手到
Assignment:可以做返類似gp pj題目 可用中文

HKCC18-19 [17] add drop 大戰